\chapter{Технологии компьютерного моделирования электромагнитных полей}
Известные аналитические формулы, позволяющие провести расчет  электромагнитного поля, ограничены <<идеальными>> фигурами. Какие задачи мы умеем решать? Например, расчет электростатического поля электрического заряда (или нескольких зарядов), расчет электростатического поля заряженного провода или магнитного поля провода с током. А что если проводник не прямолинейный, или в систему с зарядами мы внесем прямоугольный экран. Аналитического решения уже не существует. 
Большинство реальных инженерных задач не <<идеальны>>. Поэтому для расчета используются вычислительные мощности компьютеров. Эта глава посвящена вопросам подготовки инженерной задачи для ввода в компьютер, уравнениям, которые решают компьютерные программы и численным методам их решения.
\section{Уравнения электромагнитного поля, уравнения Пуассона и Лапласа}\label{ch1_equations}
\input{book/ch1_equations}
\section{Источники и граничные условия задачи}\label{ch1_boundary_conditions}
\input{book/ch1_boundary_conditions}
\section{Подготовка задачи к решению}\label{ch1_preparations}
\input{book/ch1_preparations}
\section{Метод конечных разностей}
\input{book/ch1_mkr}
\section{Метод конечных элементов}
\section{Программы расчета электромагнитных полей}